\correction
%
\réponses
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous avons une intuition de ce qu’est la vitesse, mais comment la décrire ? Lisons les documents…}
	La vitesse représente l’évolution de la position dans le temps.
\item \aide{Toute grandeur physique a une unité ! Lisons bien les documents…}
	La vitesse a pour unité le « mètre par seconde », notée $\unit{m/s}$.
\item \aide{Comment calculer la vitesse ? Nous pouvons nous aider des unités…}
	La formule permettant de calculer la vitesse est :
\begin{equation*}
v = \frac{d}{t}
\end{equation*}
où : \begin{itemize}
\item $d$ la distance en mètre
\item $t$ le temps en seconde
\item $v$ la vitesse en mètre par seconde
\end{itemize}
\aide{Ici, nous avons divisé des mètres par des secondes, nous avons donc logiquement des… mètres par seconde !}
\item \aide{Nous cherchons ici un protocole pour déterminer la vitesse de l’enseignant.}\moinsligne
\begin{enumerate}
\item \aide{Nous venons de la retrouver !}
	Nous utiliserons :
	\begin{equation*}
	v = \frac{d}{t}
	\end{equation*}
\item \aide{Quelles grandeurs physiques apparaissent dans la formule !?\\
Ici, quelle vitesse cherchons-nous ?}
	Nous avons besoin de la distance parcourue par l’enseignant, et du temps pour parcourir cette distance.
\item \aide{Toute grandeur se mesure à l’aide d’un outil ! Souvent, le nom de l’outil est construit à partir de racines…}
	La distance se mesure à l’aide d’un mètre, et le temps à l’aide d’un chronomètre !
\item \aide{Nous mesurons la distance entre deux points — assez éloignés — dans le salle, puis nous chronométrons le temps que met l’enseignant pour joindre ces deux points.}
\begin{equation*}
\left\{
\begin{aligned}
d &= 5,00 \;\unit{m} \\
t &= 4,00 \;\unit{s}
\end{aligned}
\right.
\end{equation*}
\attention{Notons ici qu’il est important d’avoir des mesures précises ! Cela permet d’avoir un résultat… précis !}
\item \aide{Il n’y a plus qu’à utiliser les valeurs mesurées dans la formule !}
	Nous calculons alors :
\begin{equation*}
v = \frac{5,00}{4,00}
\end{equation*}
\begin{equation*}
v = 1,25 \;\unit{m/s}
\end{equation*}
\attention{Si les valeurs d’entrée n’avaient qu’un seul chiffre, le résultat ne pourrait être donné qu’avec un seul et unique chiffre… Les calculs ne permettent pas de gagner en précision.}\\[2mm]
	\aide{Ce résultat est-il cohérent ?}
Ce résultat est cohérent !
\end{enumerate}
\end{enumerate}